\hypertarget{foreword}{%
\section{Vorwort}\label{foreword}}

Um es kurz zu machen: 

Aufgabendauern schätzen ist im Grunde eine Katastrophe. 
Man kann viel Aufwand hineinstecken und dennoch werden sie nie wirklich gut. 
Und während man nach Perfektion strebt und sich selbst dabei aufreibt investiert man 
mehr und mehr Zeit und erwischt sich letztlich dabei, dass man mehr Zeit mit schätzen 
verbraucht, als die Aufgabe eigentlich dauert und/oder wert ist.

Leider werden wir gleichzeitig Schätzungen nicht vollständig los, weil wirtschaftliches 
Handeln nun mal eine entsprechende Betrachtungsweise vor Beginn einer Arbeit voraussetzt. 

Wir können Sie nicht loswerden, aber mit passenden Automatisierungen können wir mehr 
positive Effekte und weniger negative Effekte gewinnen:

\begin{itemize}
\tightlist
\item 
    Da wir die Schätzungen Algorithmen überlassen und diese anhand tatsächlicher Daten vorgehen, 
    sind sie nicht einfach nur "wildes Herumgerate". 
    Sie können eine bestimmte Arbeits-Pipeline beobachten und besser und besser werden, je nachdem 
    wie sich die Pipeline (z.B. unsere Abteilung) schlägt.
\item
    Algorithmen arbeiten systematisch. 
    Wie sie zu ihrem Ergebnis gelangen ist dokumentiert. 
    Auf diese Weise nehmen sie typische menschliche Fehler aus der Gleichung, z.B. : 
    "Der Chef wird die Schätzung eh halbieren, also verdoppel ich sie besser..." 
    oder 
    "Wenn der Chef die Schätzung sieht reduziert er sie auf 15 Minuten, weil die 
    Komplexität der Herausforderung nicht einfach sichtbar ist." 
    (Ok, um ganz genau zu sein verhindern die Algorithmen das nicht per se. 
    Aber man hat wenigstens ein bisschen Freude daran zu fragen, wie sie darauf kommen, 
    dass Sie besser als der Alorithmus sind.)
\item
    Da Arbeiten wie dieses PDF und wissenschaftliche Methoden verfügbar sind, können 
    Algorithmen auf ihre Wirksamkeit geprüft werden. 
    Damit können sie systematisch verbessert werden. 
    Damit haben wir die Möglichkeit besser und besser zu werden.
\item
    Man kann einfacher kommunizieren, dass es sich um eine Schätzung handelt. 
    Während eigentlich alles darauf hin deutet, dass die Schätzung eh besser ist, 
    als sie je ein Mensch machen könnte, ist es sogar klarer, dass Algorithmen eben 
    nur so gut sind wie sie sein können. 
    Es sind also wirklich wirklich Schätzungen und es ist kein Fixdatum, dass herausgegeben wird.
\item
    Geschäftsmenschen können ihre Zeitschätzungen in nahezu Echtzeit haben. 
    (Natürlich werden sie früher oder später an den Texten herumbasteln, um zu gucken, 
    wie die Algos funktionieren und wie sie sie zu günstigen Schätzungen beschupsen. 
    Aber der daraus entstehende Schaden ist klar ihr eigener, also los Jungs, 
    schneidet euch nicht am Papier. 
    Außerdem ist es nicht unbedingt gesagt, dass das nicht aus Versehen tatsächlich 
    funktioniert. 
    Wenn z.B. die Änderung in 2 Anwendungen implementiert werden könnte, 
    aber die eine ist nun mal einfacher zu erweitern, was die Daten so auch 
    wiederspiegeln? Win-win)
\item
    Ein sehr wichtiger Punkt ist, dass die Entwickler jener Geschäftsmenschen in der 
    Zeit programmieren können. Frei nach dem Motto: 
    "Wenn ich 40 Stunden pro Woche für Dich Projekte plane, warum bist Du am Ende 
    der Woche entsetzt, wenn nichts programmiert ist?" 
    Automatisierung der Schätzungen bedeutet also wir Entwickler sind produktiver.
\item
    Der Umstand, dass wir Entwickler das machen können, was sie mehr mögen - Software 
    entwickeln - macht uns glücklicher. 
    Wir müssen uns nicht mehr um die Leute kümmern, die uns nach  Schätzungen fragen, 
    nur um sie dann, wenn sie nicht von vornherein mies waren, ad absurdum zu führen 
    um dann für nur mehr oder weniger scheinbar existente Deadlines zur Rechenschaft 
    gezogen zu werden.
\end{itemize}

Also soweit die Idee. 
Schauen wir, ob es funktioniert. 
Vielleicht nicht, aber ich schätze die Chance eigentlich recht positiv ein. 
Schließlich ist das einzige, was wir zu verlieren haben, schlechte Schätzungen. 
Und das was wir gewinnen können sind Schätzungen, vielleicht genauso mies, 
aber wenigstens kosten sie uns keine Zeit mehr. 
Also los gehts.

