\newpage{}

\subsection{A001 - Durée par mot}

C'est un algorithme très très simple et c'est le premier 
auquel j'ai pensé.

Disons qu'on a une tâche avec comme description "Achète 
un livre et met-le sur l'étagère." Et cette tâche a une 
certaine durée.

\begin{verbatim}
CertaineDuree = "Achète un livre et met-le sur l'étagère."
\end{verbatim}

Le algorithme vise à décomposer la phrase en plusieurs mots 
et divise la durée de la tâche sur des mots.

Par exemple:
\begin{verbatim}
10 minutes = Achète un livre et met-le sur l'étagère.

split = "Achète un livre et met-le sur l'étagère.".split()
wordDuration = 10minutes/split.length()

10 minutes/7 => Achète    = 1,428 minutes
10 minutes/7 => un        = 1,428 minutes
10 minutes/7 => livre     = 1,428 minutes
10 minutes/7 => et        = 1,428 minutes
10 minutes/7 => met-le    = 1,428 minutes
10 minutes/7 => sur       = 1,428 minutes
10 minutes/7 => l'étagère = 1,428 minutes
\end{verbatim}

Alors on obtient une table de durées.

Aprés ça on peut prendre une autre tâche: 
"Achète un petit livre".

On connait les durées de "Achète", "un" et "livre".
On doit faire quelque-chose avec "petit", par example 
ignorer ou multiplier le resultat des autre mot par 10\%.  

Et voilà, on a une estimation de la durée.

\begin{verbatim}
1,428 minute + 1,428 minute + 1,428 minute = 4.284 minutes
\end{verbatim}

Funny thing:

It is actually quite reasonable for the time being, that, in the absence
of further information, assigning half the duration to each subtask is
not the most stupid thing one could do.

And it is actually quite reasonable to think that buying a small book is
about the effort of buying a big one. But that is just the example.

Anyways, we now have a time estimate and noone got hurt.

\hypertarget{using-the-algorithm-from-powershell}{%
\subsection{Using the algorithm from powershell}}

The algorithm is added to EstimatePS, see
Source/experiments/duration-per-word/experiment1.ps1 for a complete
example with learning, caching and usage.

Finally it is as easy as:

\begin{verbatim}
$inSeconds = Get-DPWEstimate -Model $model -DurationInSecondsFor "add a new bookkeeping api" -ProbabilityInPercent 95
\end{verbatim}

